【澳洲發佈會】新書<Slient Invasion>指責中國侵略 出版曾受阻 澳教授：澳洲人是時候發聲

「作為澳洲人，特別是英裔澳洲人，很幸運我可享有言論自由； 但某程度上，大部份華裔澳洲人都難以享有。」

澳洲哲學教授Clive Hamilton於新南威爾斯州議會大樓舉行新書發佈會。Hamilton新書《沉默的侵略》，曾因出版社擔心訴訟問題推遲發佈日期。

ThisAsianWomanSays
@echewy
Thank you @ShoeBridgeMLC for listening to the concerns of Chinese-Australians and accepting our request to cancel the @CliveCHamilton book launch in the NSW Parliament on 14 March. #auspol #auschina #china #AsianTwitter

11:30 AM - Mar 9, 2018
6
See ThisAsianWomanSays's other Tweets
Twitter Ads info and privacy
廣告

今日(14.3)舉行的書本發佈會亦非全無阻礙。曾有當地華人向主持活動的綠黨成員David Shoebridge施壓，認為Hamilton新書會為當地華人及留學生引發歧視問題，要求取消有關活動。最終 Shoebridge 退出發佈會，由另一位綠黨成員Justin Field代為主持。發佈會前，當地華文媒體《今日悉尼》在評論文章中形容Hamiliton為「反華色彩極濃的學者」。Hamilton在會中表示：「現時澳洲正受中共白色恐怖的陰霾蒙罩，澳洲本地出版商被威嚇不可出版批評中共刊物。」

雖然網上輿論指當地華人對新書發佈會感不滿，但大部份發佈會出席者為華人支持者。另外，現場採訪的傳媒以《新唐人》、《大紀元》為主，另有數家來自加拿大及日本的媒體。Hamilton笑言，從出席者的族裔可見，指控他仇外是荒謬的。

廣告

「這本書是為你們而寫的。」Hamito 認為，澳洲正被中國共產黨以不同手法入侵，此舉將威脅當地民主和自由等價值。他指出，現時澳洲華人媒體普遍都是親北京，此現象令不少希望投身澳洲政治的年輕華人，因為懼怕媒體和當地社區領袖攻勢，而避免批評共產黨。也因如此，當地華人不會涉獵政治。他認為，這樣也驅使對中共有戒心的華人，缺乏議員代表，在議會中發聲抗衡無聲侵略。

Hamilton在書中指出，中國共產黨利用澳洲對中國日益增長的經濟依賴，從大學、經貿，甚至政治上控制當地局勢。然而，他強調書本揭開的是要針對中國政府對澳洲入侵，而非當地華人及留學生。他在會上呼籲當地人，現在正是時候行動討論和發聲表態。

Hamilton 在發佈會上指出，澳洲部份工黨成員太過親近北京。其中，工黨前參議員 Sam Dastyari 去年被揭發接受中國政治捐獻，最終在今年 1月25日辭職。而Hamiton的言論則惹來工黨部份成員猛烈批評，指控他有仇外傾向。他認為，此類企圖滅聲行為是因為該黨因相關指控而感尷尬。Hamiton指：「他們應該知道，越想令批評者噤聲，就更令人懷疑他們是否在隱瞞甚麼。」

Hamilton在之後的問答環節中指出，工黨有部份成員明白且擔心中共影響力；但同時亦有不少成員受中國影響，他形容：「他們會用盡所有機會去為北京辯護。」現時當地正就立法制止海外干擾作討論，且將有機會通過。然而，他憂慮一旦工黨上任，他們或會令執法變得困難，北京對政壇影響將持續。所以希望當地人可盡量說服工黨，免受中國影響。

協辦發佈會的澳洲價值聯盟(Australian Value Alliance)香港移民Albert Fan致辭時亦指出，當地華人同樣受中國大陸的無聲侵略威脅，並因而感到不安。他坦言，當地華人一直未有機會處理或討論有關問題， 而Clive Hamilton新作則可將此議題帶到主流討論，而華人亦有責任主動討論這些問題。他強調，若繼續無視此問題，只會令社會對華人社群帶來更多負面影響。

驚你睇唔到

幼稚到一個點

你喺道放暗箭我又唔覺好成熟喎

泛民本土分岐咁大
你條柒頭通街都係處喺道懶中立就係屎忽鬼陰陽插

通街都係處你都狙擊? 唔洗吓話?

你呢啲屎忽鬼兩頭擺重撚難搞過五毛同泛民打手
兩頭擺
唔知幾時會插你一刀
我屌你老母

佢都算係一個講道理嘅人啦.
印象中亦未見過佢好似班中國打手咁捩橫折曲.
唔洗咁吓話?

駁唔到就不如咪出聲啦屌你老母

ok我收下火

1）我唔知討論區講野可以點樣'暗箭'
2）哩啲野冇乜好攞出黎講，不過你問，就揾俾你睇

3. 上面對話只係對本土派既批評，而且事實陳述上基本上正確，你都要貼圖當人打手/敵人咁狙擊

去到今日我仲相信你唔係打手，但你把尺已經係去到有少少唔同意見都係打手，好多相對中立既巴打你都狙擊

你打手定義係咩？係唔係有發表過意見支持飯民就係打手？

4）一向對事不對人，雖然學問不足會睇錯

sorry我收下火

Hamilton 在發佈會上指出，澳洲部份工黨成員太過親近北京。其中，工黨前參議員 Sam Dastyari 去年被揭發接受中國政治捐獻，最終在今年 1月25日辭職。而Hamiton的言論則惹來工黨部份成員猛烈批評，指控他有仇外傾向。他認為，此類企圖滅聲行為是因為該黨因相關指控而感尷尬。Hamiton指：「他們應該知道，越想令批評者噤聲，就更令人懷疑他們是否在隱瞞甚麼。」
#yup#